對啲剪片工或剪接工有興趣，有冇咩Course可以推介下？

有日突然有感，因為智能手機、平板，走出條街、公共車廂，大部份人都係拎住部手機睇野，而當中絕對睇片多過睇文字，突然有個想法：剪片可能喺未來(或者依都係)會係一個好common既技能，呀豬呀狗一個普通人都識up片上youtubezxab 於是喺黃金買左本Premiere Pro參考書喺屋企照住黎鋤，so for都做到一啲簡單野，upload到一啲叫做見得下人既野上youtube。

隨住而黎就有啲想法，有興趣入啲media公司做想學下野，人工低啲都無妨，但發現好多公司都冇學徒呢啲post，於是有想進修的念頭，唔知有冇巴打會有啲partime diploma介紹下？

(舊制中七畢業，會考有fullcert八科合格包括中英文)

youtube 自學啦

人工低啲都無妨

放心，呢行人工真係低到你唔信

但起碼我覺得至少都係一門有少少專業技能既工作
唔似一啲文員仔咁，睇唔到自己價值喺邊

千其咪撚入行，你做七仔都高人工過剪接。剪接沒前途

但技能換唔到相應嘅人工
做十年都可能人工都係15k

Part time 冇咩介紹
Full time 可以考慮吓浸/城 嘅creative media

咁恐怖？

咁我想問係咪通常都要係diploma holder先有機會見工？
如果我自學有profolio都唔會請？

fulltime讀未必了，要供樓....

剪接垃撚圾，根本你搵唔到有咩位可以再升上去。人工又低又要你日日都趕交貨，係render片個時先有得休息

你識畫動畫就唔洗做剪接呢啲垃圾啦，直接去搵特效公司睇下人地請唔請。
出面啲media公司當剪接係打雜。要你識拍嘢打燈，最好會寫埋劇本啦。咁就請你啦

我就支持下人地發展興趣既
但講到要搵食又唔同level
就好似平時鍾意煮下野食咁
但同你要做廚師或開餐廳有好分別
手工野最講求時間成本效益

入公司賤價做one man band 一定不了
無野學 浪費光陰

多謝巴打意見，我maybe真係自己玩youtube算喇

巴打如果你仲未諗住走既
仲有機會自我增值
我建議你可以練習下點樣加速剪片流程。

識曬所有有用short cut
仔細分track 同類既就分埋一齊咁樣enable track 去搵位就好方便
多用marker

咁做落會無咁痛苦
遲d 轉跳都用得到

呢行依家請萬能工已經唔專業啦，人工又唔多又困身，利申(行內人,已失業)...不過想做就去啦如果後生，做到大brand 係會有成功感

邊到咁多特效公司 仲要有headcount

Sell下唔同brand接freelance仲好，不過又要睇夾唔夾

屌你youtube教學多到
不如搵份安穩工仲好

可能我識你

做freelance剪接搵唔搵到食
Ps 未畢業但考慮緊畢業做剪接

搵唔到 出面個價賤到癲 啲客又麻煩

屌 剪接都冇前途 我都唔知日後做咩好